黎智英控欺詐 扣通宵上庭 壹傳媒兩高層同遭起訴 羅哲斯轟撕破自由

節錄

黎智英控欺詐 扣通宵上庭
壹傳媒兩高層同遭起訴 羅哲斯轟撕破自由

【本報訊】壹傳媒集團創辦人黎智英今年8月被指違反國安法及串謀欺詐被捕，昨午到旺角警署報到，其後警方落案控告黎智英、集團營運總裁周達權及行政總監黃偉強一項欺詐罪。據悉案情指，有人用壹傳媒大樓為多間公司提供「公司秘書」服務，涉嫌違反將軍澳工業邨地契條款。警方昨日罕有地不准三人保釋，安排三人通宵扣查，今晨直接解上西九龍裁判法院提堂。

相關新聞：國安法拘捕 六官司纏身

壹傳媒集團行政總裁張劍虹昨晚表示，今次事件「不會對集團運作有重大影響，集團運作如常，由於案件因已經進入司法程序，不能置評。」黎智英被落案引起國際關注，積極跟進香港問題的Hong Kong Watch發起人羅哲斯（Benedict Rogers）昨發文提到黎智英被落案控告欺詐罪，形容中共正以「閃電般的速度撕破香港的自由」，他說自由世界應盡快回應，「全球、協調、針對性而有力的制裁」。

■黎智英昨到旺角警署報到後被落案起訴，通宵扣押至今晨提堂。

涉違地契 警國安處負責

今年8月10日，國安法施實剛滿一個月，警方國安處出動逾200警力搜查壹傳媒大樓及黎智英住所，大批警員進駐壹傳媒，大陣仗封鎖蘋果大樓二樓部份位置以及三、四樓全層，搜查銷售部門、蘋果基金、資訊及通訊科技部等部門，全城譁然，當日警方撿走約30箱證物及多個伺服器離去。

警方當時以涉嫌違反國安法及串謀欺。。。。。。。。

黎智英等七人昨日分別到警署報。。。。。。。。。

同一時間，張劍虹亦到秀茂坪警。。。。。。。。

至下午4時許，民主黨前主席何俊仁到旺。。。。。。。。。

警方昨晚表示，警務處國家安全處。。。。。。。。。。。

今次黎智英等三人被控一項欺詐罪，負。。。。。。。。。

肥佬黎有BC
今鑊UK冇得射波